%%% Copyright (C) 2010-2022 Vincent Goulet, Mathieu Pigeon
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Analyse statistique - Exercices
%%% et solutions».
%%% https://gitlab.com/vigou3/analyse-statistique-exercices-et-solutions
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0 International de
%%% Creative Commons. https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%%%
%%% Page de titre
%%%

%% Normes de présentation visuelle 2018
%%
%% - grille de 8 unités de haut
%% - 1 mesure = 1/8 d'unité
%% - bande identitaire de 1 mesure placée au bas de la 7e unité
%% - logo haut de 4 mesures avec blancs de deux mesures en haut et
%%   en bas
%% - blanc équivalent à la largeur du blason à droite du logo
%% - bande or de la largeur du logo + blanc à droite
%%
%% Dimensions du logo UL
%%
%% hauteur: 128
%% largeur totale: 310
%% largeur blason: 100
%% valeur clé: (310 + 100)/128 = 3.2031125
%%
%% Dimensions de l'image
%%
%% hauteur: 55 mesures - 1pt (filet) = 54.9191919 mesures
%% largeur: 8.5in
%% ratio largeur/hauteur: 8.5/9.4392

\begingroup
\TPGrid{8}{64}
\textblockorigin{0mm}{0mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\imageheight}{54.9191919\TPVertModule}
\setlength{\logoheight}{4\TPVertModule}
\setlength{\bandeorwidth}{3.203125\logoheight}
\setlength{\banderougewidth}{\paperwidth}
\addtolength{\banderougewidth}{-\bandeorwidth}
\setlength{\bandeorheight}{\TPVertModule}
\setlength{\banderougeheight}{\TPVertModule}
\setlength{\textwidth}{\paperwidth}
\addtolength{\textwidth}{-2\TPHorizModule}

\def\titlefmt{%
  \sffamily\bfseries\fontsize{52}{52}\selectfont
  Analyse statistique}
\def\subtitlefmt{%
  \sffamily\bfseries\fontsize{32}{32}\selectfont
  Exercices et solutions}
\def\authorfmt{%
  \sffamily\mdseries\fontsize{24}{38}\selectfont
  V.\ Goulet \quad M.\ Pigeon}
\def\affiliations{%
  \sffamily\mdseries
  \fontsize{24}{28}\selectfont
  Vincent Goulet \par
  \fontsize{18}{24}\selectfont
  École d'actuariat \\ Université Laval \par
  \fontsize{24}{48}\selectfont
  Mathieu Pigeon \par
  \fontsize{18}{24}\selectfont
  Département de mathématiques \\ Université du Québec à Montréal}
\def\edition{%
  \sffamily\mdseries\fontsize{16}{16}\selectfont
  Édition {\fullcaps\year}.\month}

%% bandeau identitaire
\begin{textblock*}{\paperwidth}[0,1](0mm,56\TPVertModule)
  \textcolor{rouge}{\rule{\banderougewidth}{\banderougeheight}}% % bande rouge
  \textcolor{or}{\rule{\bandeorwidth}{\bandeorheight}}           % bande or
\end{textblock*}

%% logo UL
\begin{textblock*}{\bandeorwidth}(\banderougewidth,58\TPVertModule)
  \includegraphics[height=\logoheight,%
                   keepaspectratio=true]{images/ul_p}
\end{textblock*}

%% image de fond
\begin{textblock*}{\paperwidth}(0mm,0mm)
  \includegraphics[width=\paperwidth,%
                   keepaspectratio=true]{images/Hyla_meridionalis_MHNT_Fronton}
\end{textblock*}

%% titre et sous-titre
\begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,8\TPVertModule)
  \textcolor{black!5}{\titlefmt}
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,13\TPVertModule)
  \textcolor{black!5}{\subtitlefmt}
\end{textblock*}

%% auteurs
\begin{textblock*}{\textwidth}(0.805\TPHorizModule,5\TPVertModule)
  \textcolor{black!5}{\authorfmt}
\end{textblock*}

\null\cleardoublepage

%%%
%%% Page frontispice
%%%

%% titre et sous-titre
\begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,8\TPVertModule)
  \titlefmt
\end{textblock*}

\begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,13\TPVertModule)
  \subtitlefmt
\end{textblock*}

%% auteurs et affiliations
\begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,20\TPVertModule)
  \affiliations
\end{textblock*}

%% édition
\begin{textblock*}{\textwidth}(\TPHorizModule,58\TPVertModule)
  \edition
\end{textblock*}
\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "analyse-statistique-exercices-et-solutions"
%%% coding: utf-8
%%% End:
